La marmotte est un mammifère. Tout l'été, cette peluche vivante, que l'on peut admirer en altitude, profite de la saison chaude. Elle s'amuse, batifole dans les pâturages, se repose au soleil sur les rochers et fait la belle pour les randonneurs.
Toutefois, la petite prévoyante prépare l'hiver en se gavant d'herbes et de baies, si bien que notre chère amie se transforme en petite boule.
Dès novembre, le petit animal hiberne dans des terriers souterrains. Son corps vit au ralenti, passant d'une température de 36° à 5°. Au printemps, les premiers signes de réveil apparaissent et le petit quadrupède reprend une vie normale.
